[
  {
    "Question": "Ivana wurde am zehnten Juli geboren.",
    "Answer": [ "Ivana je rođena 10. srpnja.", "Ivana je rođena 10.7." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "wurde geboren – gebären → pasiv - geboren werden – biti rođen",
        "Word": "wurde "
      },
      {
        "Explanation": "am = an + dem - na",
        "Word": "am "
      },
      {
        "Explanation": "zehnte - deseti",
        "Word": "zehnten "
      },
      {
        "Explanation": "Juli, der - srpanj",
        "Word": "Juli "
      },
      {
        "Explanation": "wurde geboren – gebären → pasiv - geboren werden – biti rođen",
        "Word": "geboren."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivanas Vorfahren sind bäuerlicher Herkunft.",
    "Answer": [ "Ivanini preci seljačkog su podrijetla.", "Ivanini preci su seljačkog podrijetla." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivanas "
      },
      {
        "Explanation": "Vorfahre, der - predak",
        "Word": "Vorfahren "
      },
      {
        "Explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "Word": "sind "
      },
      {
        "Explanation": "bäuerlich - seljački",
        "Word": "bäuerlicher "
      },
      {
        "Explanation": "Herkunft, die – podrijetlo",
        "Word": "Herkunft."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivanas Vorfahren stammen aus dem Slawonien.",
    "Answer": [ "Ivanini preci potječu iz Slavonije." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivanas "
      },
      {
        "Explanation": "Vorfahre, der - predak",
        "Word": "Vorfahren "
      },
      {
        "Explanation": "stammen: stammt, stammte, hat gestammt - potjecati",
        "Word": "stammen "
      },
      {
        "Explanation": "iz",
        "Word": "aus "
      },
      {
        "Explanation": "Slawonien, das - Slavonija",
        "Word": "dem Slawonien."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana wurde in einem Dorf groß. ",
    "Answer": [ "Ivana je odrasla na selu." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "werden – postati",
        "Word": "wurde "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in "
      },
      {
        "Explanation": "Dorf, das - selo",
        "Word": "einem Dorf"
      },
      {
        "Explanation": "groß - velik",
        "Word": "groß."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana wurde auf dem Land groß.",
    "Answer": [ "Ivana je odrasla na selu." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "werden – postati",
        "Word": "wurde "
      },
      {
        "Explanation": "na",
        "Word": "auf "
      },
      {
        "Explanation": "Land, das - selo",
        "Word": "dem Land "
      },
      {
        "Explanation": "groß - velik",
        "Word": "groß."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana wuchs in einer Großfamilie auf.",
    "Answer": [ "Ivana je odrasla u velikoj obitelji." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "wuchs auf - aufwachsen - wächst auf, wuchs auf, ist aufgewachsen - odrastati",
        "Word": "wuchs  "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in  "
      },
      {
        "Explanation": "Großfamilie, die",
        "Word": "einer Großfamilie "
      },
      {
        "Explanation": "wuchs auf - aufwachsen - wächst auf, wuchs auf, ist aufgewachsen - odrastati",
        "Word": "auf."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana hat drei Geschwister.",
    "Answer": [ "Ivana ima troje braće i sestara.", "Ivana ima tri brata i sestre." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "tri",
        "Word": "drei "
      },
      {
        "Explanation": "Geschwister, die – braća i sestre",
        "Word": "Geschwister."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana hatte eine glückliche Kindheit.",
    "Answer": [ "Ivana je imala sretno djetinjstvo." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hatte "
      },
      {
        "Explanation": "glücklich - sretan",
        "Word": "eine glückliche "
      },
      {
        "Explanation": "Kindheit, die - djetinjstvo",
        "Word": "Kindheit."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Marko wurde in Osijek geboren.",
    "Answer": [ "Marko je rođen u Osijeku." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Marko "
      },
      {
        "Explanation": "wurde geboren - gebären → pasiv - geboren werden – biti rođen",
        "Word": "wurde "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in "
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Osijek "
      },
      {
        "Explanation": "wurde geboren - gebären → pasiv - geboren werden – biti rođen",
        "Word": "geboren."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Marko wuchs in der Stadt auf.",
    "Answer": [ "Marko je odrastao u gradu." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Marko "
      },
      {
        "Explanation": "wurde geboren - gebären → pasiv - geboren werden – biti rođen",
        "Word": "wuchs "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in "
      },
      {
        "Explanation": "Stadt, die - grad",
        "Word": "der Stadt"
      },
      {
        "Explanation": "wuchs auf – aufwachsen: wächst auf, wuchs auf, ist aufgewachsen - odrastati",
        "Word": "auf."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Markos Eltern zogen vom Land in die Stadt um.",
    "Answer": [
      "Markovi roditelji su se sa sela preselili u grad.",
      "Markovi roditelji su sa sela preselili u grad.",
      "Markovi roditelji su se preselili sa sela u grad.",
      "Markovi roditelji su preselili sa sela u grad."
    ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Markos "
      },
      {
        "Explanation": "Eltern, die - roditelji",
        "Word": "Eltern "
      },
      {
        "Explanation": "zogen um – umziehen: zieht um, zog um, ist umgezogen - preseliti",
        "Word": "zogen "
      },
      {
        "Explanation": "vom = von + dem - iz",
        "Word": "vom "
      },
      {
        "Explanation": "Land, das - selo",
        "Word": "Land "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in "
      },
      {
        "Explanation": "Stadt, die - grad",
        "Word": "die Stadt "
      },
      {
        "Explanation": "zogen um – umziehen: zieht um, zog um, ist umgezogen - preseliti",
        "Word": "um."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Markos Eltern zogen von Tenja nach Osijek um.",
    "Answer": [
      "Markovi roditelji su se iz Tenje preselili u Osijek.",
      "Markovi roditelji su iz Tenje preselili u Osijek.",
      "Markovi roditelji su se preselili iz Tenje u Osijek.",
      "Markovi roditelji su preselili iz Tenje u Osijek."
    ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Markos "
      },
      {
        "Explanation": "Eltern, die - roditelji",
        "Word": "Eltern "
      },
      {
        "Explanation": "zogen um – umziehen: zieht um, zog um, ist umgezogen - preseliti",
        "Word": "zogen "
      },
      {
        "Explanation": "iz",
        "Word": "von "
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Tenja "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "nach "
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Osijek "
      },
      {
        "Explanation": "zogen um – umziehen: zieht um, zog um, ist umgezogen - preseliti",
        "Word": "um."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Marko hat keine Geschwister.",
    "Answer": [
      "Marko nema braće i sestara.",
      "Marko nema ni brata ni sestru.",
      "Marko nema ni sestru ni brata.",
      "Marko nema niti sestru niti brata.",
      "Marko nema niti brata niti sestru.",
      "Marko nema sestara i braće."
    ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Marko "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "Geschwister, die – braća i sestre",
        "Word": "keine Geschwister."
      }
    ]
  },

  {
    "Question": "Ivana hat drei Brüder.",
    "Answer": [ "Ivana ima tri brata." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "tri",
        "Word": "drei "
      },
      {
        "Explanation": "Brüder, der - brat",
        "Word": "Brüder."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ivana hat zwei Schwester.",
    "Answer": [ "Ivana ima dvije sestru." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "dva",
        "Word": "zwei "
      },
      {
        "Explanation": "Schwester, die - sestra",
        "Word": "Schwester."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristina hat drei Schwestern.",
    "Answer": [ "Kristina ima tri sestre." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "tri",
        "Word": "drei "
      },
      {
        "Explanation": "Schwester, die - sestra",
        "Word": "Schwester."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristinas Vorfahren stammen aus dem Dalmatien.",
    "Answer": [ "Kristinini preci potječu iz Dalmacije." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Kristinas "
      },
      {
        "Explanation": "Vorfahre, der - predak",
        "Word": "Vorfahren "
      },
      {
        "Explanation": "stammen: stammt, stammte, hat gestammt - potjecati",
        "Word": "stammen "
      },
      {
        "Explanation": "iz",
        "Word": "aus "
      },
      {
        "Explanation": "Dalmatien, das - Dalmacija",
        "Word": "dem Dalmatien."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristina hat vier Schwestern.",
    "Answer": [ "Kristina ima četiri sestre." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ivana "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "četiri",
        "Word": "vier "
      },
      {
        "Explanation": "Schwester, die - sestra",
        "Word": "Schwester."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristina wuchs bei ihrer Tante auf.",
    "Answer": [
      "Kristina je odrasla sa svojom tetom.",
      "Kristina je odrasla s tetom."
    ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Kristina "
      },
      {
        "Explanation": "aufwachsen: wächst auf, wuchs auf, ist aufgewachsen - odrastati",
        "Word": "wuchs "
      },
      {
        "Explanation": "kod/s/pri",
        "Word": "bei "
      },
      {
        "Explanation": "ihr – njezin/svoj",
        "Word": "ihrer "
      },
      {
        "Explanation": "Tante, die - teta ",
        "Word": "Tante "
      },
      {
        "Explanation": "wuchs auf – aufwachsen: wächst auf, wuchs auf, ist aufgewachsen - odrastati",
        "Word": "auf."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristina versteht sich gut mit ihren Cousinen",
    "Answer": [ "Kristina se dobro slaže sa svojim sestričnama." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Kristina "
      },
      {
        "Explanation": "sich verstehen: versteht sich, verstand sich, hat sich verstanden – razumjeti se, slagati se",
        "Word": "versteht sich "
      },
      {
        "Explanation": "dobro",
        "Word": "gut "
      },
      {
        "Explanation": "s/sa",
        "Word": "mit "
      },
      {
        "Explanation": "ihr – njezin/svoj",
        "Word": "ihren "
      },
      {
        "Explanation": "Cousine, die - sestrična",
        "Word": "Cousinen."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Kristina hat zwei Tanten und drei Onkel.",
    "Answer": [
      "Kristina ima dvije tete i tri ujaka.",
      "Kristina ima dvije tete i tri strica.",
      "Kristina ima dvije tete i tri tetka."
    ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Kristina "
      },
      {
        "Explanation": "hat - haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "hat "
      },
      {
        "Explanation": "dva",
        "Word": "zwei "
      },
      {
        "Explanation": "Tante, die – teta/strina/ujna",
        "Word": "Tanten "
      },
      {
        "Explanation": "i",
        "Word": "und "
      },
      {
        "Explanation": "tri",
        "Word": "drei "
      },
      {
        "Explanation": "Onkel, der – ujak/stric",
        "Word": "Onkel  "
      }
    ]
  }
]